（核武時代終結？）122國通過禁止核武

全球超過120個國家在聯合國會議上通過歷來首條具法律約束力的禁止核武條約，但所有擁有核武的國家都缺席會議。

負責主持有關會議的主席哥斯達黎加大使高美斯(Elayne Whyte Gomez)在熱烈的歡呼聲下宣佈有122個國家贊成該項歷史性條約，荷蘭反對，而新加坡則投棄權票。她說，129個國家參與草擬條約，佔聯合國193個會員國的三分二，但所有擁有核武的國家和北約成員國都杯葛談判，只有荷蘭因國會敦促派代表團參與討論才列席其中。
目前已知或相信擁有核武的9個國家，包括美國、俄羅斯、英國、中國、法國、印度、巴基斯坦、北韓和以色列，都不支持條約。

高美斯說，自美軍1945年在日本廣島和長崎投下原子彈結束二次大戰後，「全球等待這條法律條約已足足有70年…條約也是超過20年來首條裁減核軍備多邊協議」。

條約將於9月簽署，當有50個國家正式批准，條約便告生效。條約規定所有締約國「在任何情況下永不發展、試驗、製造、生產、取得或儲存核武或其他核爆裝置」，亦禁止轉運、使用或威脅使用核武或其他核爆裝置。

美聯社

核武是非法的
建議聯合國依法嚴懲核武擁有國

Sorry 打漏左個s
核武擁有國s

目前已知或相信擁有核武的9個國家，包括美國、俄羅斯、英國、中國、法國、印度、巴基斯坦、北韓和以色列，都不支持條約。

模型玩具來咋吓話

On9，北韓有飛彈有核電廠，要做核武有幾難？

加埋都唔夠個9個國家打

WW3 is 核戰喎

依個post有種同流氓講法律嘅純真

駁唔倒

冇核抑制力，一早打左第三次世界大戰

中國：禁核武是歷史文件

因為美國已經唔再雖要核武

禁核武係咪第三次世界大戰既開端

目前已知或相信擁有核武的9個國家，包括美國、俄羅斯、英國、中國、法國、印度、巴基斯坦、北韓和以色列，都不支持條約。

122個太監反對真男人扑野

就算有都會照打

心水清

美國炮製聯合國出嚟

但係冇核武就一早打左啦 冇核武由帝國主義,社會體制,民族主義相互影響 係單單一件古巴危機時就已經足以第三次世界大戰發生了,到時世界勢必成為1984書中的大洋國,歐亞國,東亞國 無限輪回于戰爭中直到世界被單一勢力統治

Atomwaffe macht Frieden
核武帶來和平